接獲6宗血栓報告 美國暫停接種強生疫苗

美國接獲6宗接種強生新冠疫苗後出現罕見血栓報告，疾控中心和食品及藥物管理局建議暫停使用強生疫苗。

6名事主都是女性，年齡介乎18至48歲，在接種疫苗後6至13天出現徵狀，包括腦靜脈竇血栓和血小板減少。美國傳媒報道，其中1人死亡、1人危殆。

疾控中心屬下一個諮詢委員會將於周三開會檢討這些個案，藥管局將檢視相關分析。

強生的新冠疫苗只需注射一劑，至今在美國已接種超過680萬劑。白宮表示，暫停使用強生疫苗，對美國的疫苗接種計劃沒有重大影響。按照目標，美國計劃在總統拜登上任首100天，總共接種2億劑新冠疫苗。

因應最新情況，強生決定押後在歐洲推出疫苗。強生說，將與監管機構密切合作，又說血栓個案與疫苗之間，暫時沒有明確因果關係。